原來曾幾何時，係珠海學院的討論區爭取更好的學習環境，系一種原罪

由一個page看穿珠海學院真面目

曾幾何時樹大因為用雞脾凳搞到滿城風雨

但原來曾幾何時，係珠海學院的討論區爭取更好的學習環境，系一種原罪

恒管的進步係爭取突破而黎，唔係管理層「坐番離」

一間只系適話學生爭取勿都係驕生慣養的機構，唔係一間可以會進步的機構

佢就算有資源都無進步的空間，因為佢唔會發掘進步的空間

將缺陷當成應該

所以對佢地離講，永遠都係無需要做得更好的需要

珠海升格，發夢啦

江山易改本性難移

近年珠海收生不足，我係一個有經驗的人，各位家長、學生，請你地相信我，我真誠地請你們如果有必要選擇任何香港的認可專上學院也不要都選擇珠海學院(除左能仁)，唔好將你自已，同仔女的前途，寄托系佢身上

這不是一間對教育有熱誠的學校

學生訴求:

1. TOLIET衛生差到嘔..一入廁格...一舊舊既...去其他格啦...之後沖水..冇水既...利害!!! 個地下濕到差D滑倒....但有時要去廁所就 3 樓到 地下 只有一個廁所唔係洗緊...你O係2樓就死喇...2樓洗緊走落地下...地下都洗緊走番上3樓...都夏天嫁啦...咁行法 成身汗番課室 = =

另外公厠都有厠紙啦..但係學校無囉..唔知係驚人偷定無資金買

雖然用字唔得體，但我理解佢的訴求系要更好的如廁環境，同廁紙

2. 係校務處果D係校工定咩呀? 態度咁差既....

我報全日制..但D時間上到夜晚既....早上12時10分落堂..晚上19:35分再上...天地堂

雖然用字唔得體，但我理解佢的訴求系要人性化的管理，職員要有更好的態度

3. 4.樓既課室D位坐死人...第一次坐椅坐到腰痛同手痛....腳都有D..原因...位太矮之如...太膠..仲有張 TABLE 太細寫字好難...因為我用左手既 成堂隻手都吊住黎寫字

大堂既木椅有野咬....

雖然用字唔得體，但我理解佢的訴求系學習器具有進步空間，至少合乎人體工學

睇下五毛點答:

1. 學校設施差、少應該都預左啦
如果嫌差只怪自己當日無好好評估, 考慮清楚
吃少少苦頭就投訴, 注意你只係投訴, 冇實際、可行ge建議幫助解決問題
當然有些投訴我都有同感, 但係有d問題普遍存在, 甚至唔多合理
樓主比我一種驕生慣養, 有不滿就投訴的感覺
你keep住這種態度,
珠海不適合你, 你也不適合珠海
你入錯珠海, 珠海亦收錯你

廁所衛生問題，我唸係學生的責任，而家學校的學生人數上升，多左人用洗手間，而清潔姨姨清潔完，好快又俾人整唔乾淨，我唸這不太是學校的責任，是我們學生的責任。

2. 校務處果D係國寶，態度差唔差我唔講啦！不過，你係邊間學校見過校務處D人好似劉華講個D服務態度啊？依個係通病，並唔係依度獨有！

校務處職員問題，而家學校想升格大學，校務處自然多野做架啦，佢地d人態度差，我地都無辦法，而且個個老人家都咁老啦，忍下他們，多些禮貌自然唔會罵你架啦~

3. 其他大學都有呢類既 櫈 但唔係用膠做...就好似理工咁 坐位用木板+綠色纖維夾鐵 高度都比較高... 而港大一樣係呢種不過用橙色纖維 起馬唔洗坐到斷腰骨

TABLE既問題, 8大都大把課室用呢D TABLE LA, 係你以為珠海最差JE, CU/IED既長椅何止有野咬, 坐坐下仲有蜜蜂飛埋黎TIM AH! 唔好讀呀笨, 番屋企訓教咪仲好, 響度受苦, 真係委屈你囉

學校D TABLES係坐到你腰骨痛LA, D長椅又有野咬你, 唉, 你咪轉校LOR, 轉校呀, 咁巴閉

嫌細其實你做乜唔去公共圖書館

你讀緊DEGREE課程, 包括學埋點樣響冇插頭既情況下仲用到電腦, 學校長椅FULL晒咪落CWB中央或CITY HALL溫書

十年過去，校政依舊

一間2008年每年話自己兩年後好大機會升格的學校

至少我會覺得，你欺騙左好多人，你記唔記得佢地?

咁始終係學店 你想點姐

一間只系適話學生爭取勿都係驕生慣養的機構

系你老母，btw 珠海學院改名先好爭取升格啦，成陣爛臭強蟈味

Wfc
Dont make rubbish famous ok?

珠海根本就冇錢。

冇錢點改善服務呀？

不過現在珠海有新校舍
但在屯門黃金海岸
靚左，但交通差左，仲死

請善用起底，睇下救火車一直只出引戰post。

救火車 三日內係唔同post 利申：樹仁畢業生 又自稱係 Poly sf Final year

救火車 利申：樹仁畢業生
珠海學院第一次的升格評審失敗

救火車 另一post 自稱：在下Poly sf Final year
恆管應該可以係今年內正名大學

救火車三日內利申 樹仁畢業生 同埋 Poly sf Final year 兩間學校出post，引戰後嫁禍兩間院校

救火車一邊開post曲線暗剷恆管，哩度就剷珠海，之前開post話嶺南只係比OU好少少引戰，又剷樹仁廢，仲要三日唔夠就利申代表兩間學校，

真係只有連LU OU SYU 恆管 珠海 都驚既asso仔，教院自資仔先會成日發膠post曲唔同既院校引戰。

莫非你係珠海？

講親珠海都出現

珠海學院應該改做屯門環球理工學院

升格 後 屯門環球理工大學

好啦我分享下新校舍情況

[b]利申上年已退學 只係讀左半年[/b]

樓主資料唔update
同埋 有好既學習環境 但就學人數愈來愈少

我啲資料其實好update

要新校舍有錢就得，有地就可以

有沒有新校舍不是最重要

重要的是一個辦學團體對學生所持有嘅態度

這種差異，再多的錢也不能消除

所以恆管今年會收倒咁多學生

珠西就

佢有變過咩?

古教務長亦直指同學要求校園24小時開放並不可能。她指因需保障學生安全，除宿舍範圍，其餘地方將不會24小時開放。

邊間U無24小時開放，樹仁OU都有

Lib留番一層真係甘難?

校長：珠海是私人企業，可選擇接受或不接受同學意見

主持人查詢校方高層，會否如資助院校般能讓學生代表參與真正影響校方決策的校董會會議，...，[b]珠海學院是一個私人企業，以私營方式運作。他個人可做的，就是把同學意見向校董反映，但校董有權不接納意見，他也「沒有辦法」。

紅底校董會

3月下旬白先勇先生到校演說、70週年校慶至昨天的升格評審到校，廁所罕有地再次出現抺手紙，學生事務處有職員曾經解釋，抺手紙的出現就好像客人到來，待客之道「要為他們斟杯茶」

有抺手紙係基本人權，唔係白先勇先生先有

學生的話: 學校一直不將就讀的同學當一回事，他們大灑金錢去登頭版廣告、宴請來賓、拍宣傳片、巡迴中學宣傳等，卻忘記仍在學的同學，忘記他們最需要的尊重：飯堂壟斷價格因為是獨市生意；無法煮食的宿舍設備參差，警鐘定刻定時會誤嗚，而宿費卻冠絕大專院校；課程設計只有一言堂，硬性將課程無理一拆二。同學乞求的絕對不是一張抺手紙，而是不會厚此薄彼的人性化管理。

垃圾讀垃圾有垃圾待遇係好正常

樓主 我撐你 有無興趣開個 入珠海悔終生 既 引戰 post 我可以俾d意見你

寧願益俾ied 都好過益珠海

AC2 3 CMC d廁所都好正常窩

好喎。有好多料未爆，但唔知係咪因為珠海學院同星島關係好先無爆出黎

所以先寵壞左佢

樹仁用雞脾凳已經上報，珠海衰過樹仁十倍都唔上報

重要

篇文其實OK
但D粗體好ON9

參考入樹仁悔終終生既post 點解咁有回響 旨在於佢係分段 有topic sent 有段落大意概括 十幾大弊病出黎 先吸引到人既眼光

標題：入珠海悔終身 恒管Thei 更稱心
（一）N+2年 升格之謎 之 N代表自己做新生既入學年份
呢段大把野quote啦 有封信投訴珠海誤導學生 嚴重失實 年年都升唔到
（二）今年第一次升格失敗 向公眾刻意隱瞞 升格可能性渺茫 揀返恒管仲好過啦 再引用佢今年學生人數得971人）穿鑿附會 佢唔夠1500人
（三） 今年商學院零收生 情況再咁落去會遭殺系
（四）珠海土木做左咁多年未獲hkie 認證 讀scheme A既讀牌之路斷左 前路茫茫 grad左只能一世做assistant engineer 除非進修
（五）完全無大專氣氛 今年得返2 個soc 校園多姿多彩既氣氛缺乏 無除hall 既 真係每日返學放學 留多一秒都唔想
（六）on9 時間表制度 3個鐘堂 拆成2個 1.5小時既堂 令同學無day off 同增加學生留校時數 疑似向canteen 利益輸送

詳情請爬珠海留言 又名骨場 包你有好多update寫作材料

祝 文安

遣責珠海學院為收生達標不擇手段，在報章大話連篇

【轉帖】內地學生家長投訴香港珠海學院

2017 想in 珠海學院既年輕人請三思而後行

其實香港有間叫珠海學院既伏野

珠海學院civil 你問我答 (承認civil 無hkie 認可)

珠海學院入學資訊你問我答

無誠信可言事例3: 正名

珠大2008-2015年期間老吹講大話吸學生的歴史己經相當悠久 ‪#‎hehe‬#
不論係正名還是校舍進度問題

大話(1) : 珠海學院建新校舍 預期2016年正名大學 校長張忠柟表示，現正積極籌備正名為大學的工作 期望可於2015年底至2016年初，成功正名為大學

大話(2) : 港珠海学院料后年将升大学 英文学系主任陈彦康：预计所有评审明年年底前可完成，「一四年应该可以升格大学」
2012-05-14

大話(3) : 港珠海學院耗兩億鉅資 冀2010年正名大學 珠海副校長江佑伯接受訪問時表示 珠海制定的時間表，預算最快2010至11年學年，可用大學之名招生

大話(4) : 珠海新聞室 通訊員黃碧華報道：香港珠海學院正積極爭取○八年正名為「珠海大學」校長張忠柟：新校舍就能夠馬上動工並於零九年開始使用

【讀珠海你要知】一句激嬲珠海學生 讀4年必會遇到的尷尬事 1) 珠海？「你喺大陸讀書㗎？」 2) 10年升極都升格唔到大學之謎

升格失敗，九月上訴？
kaylieyy 向珠海發炮重炮手

不如你整個新email account比我sent的黑材料比你

連埋的分左段的statement

我唔係好識點用高登話同人講野

成日比人系我老母

我講野同作野都1999 喎 你叫我俾d材料idea 點組織就ok 實質寫野我成日俾人話睇唔明喎 不如我地討論下點作呀不如［sosad]